{
  "metadata": {
    "exam_type": "107",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "警察政策與犯罪預防",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50170"
  },
  "notes": [
    "※注意： 禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "科學的警察政策釐訂以循證(Evidence-Based)為重要之依據,而犯罪黑數(Dark Figure\nof Crime)之產生與警察績效制度是否有關聯?請具體舉證我國刑案統計之現象,試\n論其可能造成我國警察預防犯罪政策釐訂之缺失,並提出改進措施。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "CPTED(Crime Prevention Through Environmental Design)經由環境設計以預防犯罪,\n已漸成為先進國家犯罪預防之重要策略之一,英國警察並有 ALO(Architectural\nLiaison Officer)安全建築聯絡官與 CPDA(Crime Prevention Design Advisor)犯罪預\n防設計諮詢官等專業人員之設置,請問犯罪學有關 CPTED 的理論有那些?其理論重\n點為何?我國如果引進與英國一樣的警察政策,由警察經過專業訓練後,提供民眾\n在建築設計與使用的安全建議適當嗎?請詳論之。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "因為人的理性常受到情緒、傳統、團體等諸多因素的影響,因此政策的主導或決定並不依理性客觀的成本利益結 果作決策,而是由有權力者所制定,此種政策方案決策途徑稱為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "滿意決策途徑",
        "B": "政治性決策途徑",
        "C": "理性決策途徑",
        "D": "漸進決策途徑"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "在政策的執行上,強調組織的目標取向,並追求目標價值的極大化,例如警察以破案為目標,並強調績效考核, 此種政策執行模式被稱為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "系統管理模式",
        "B": "官僚過程模式",
        "C": "組織發展模式",
        "D": "衝突妥協模式"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "Edwards III(1980)指出,政策的有效執行需要四個組織條件的配合,下列何者不在其中?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "精心的規劃",
        "B": "良好的溝通",
        "C": "充分的資源",
        "D": "執行人員積極配合的態度"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "警察會隨著現場情況設定不同執勤標準,並認為秩序重於法律,也傾向以非正式方式處理問題,此種警察是屬於 下列何種風格?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "看守人風格之警察",
        "B": "嚴管者風格之警察",
        "C": "執法者風格之警察",
        "D": "服務者風格之警察"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "根據破窗理論的意涵,下列何者是建立秩序及減少犯罪的最主要工作?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "預防破窗",
        "B": "辨識破窗",
        "C": "修復破窗",
        "D": "通報破窗"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "採取傳統策略面對高犯罪發生風險的時間與空間,包括指示性巡邏、高強度交通執法及在公共地點攻勢執法,此 種警政方案是指下列何種警政?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "案件導向警政",
        "B": "執行式的問題導向警政",
        "C": "情境式的問題導向警政",
        "D": "實驗式導向警政"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "1999年國際警察首長協會中所提出「加強執法回應被害人」的七項關鍵需求中,不包括下列那一項需求?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "安全",
        "B": "尊重",
        "C": "資訊",
        "D": "正義"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "動員民眾參與問題導向警政活動常有困難存在,因為在許多問題導向警政方案中,社區民眾常被警察當作下列何 種角色?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "訊息提供者",
        "B": "夥伴",
        "C": "良好秩序共同製造者",
        "D": "社區問題的製造者"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "英國學者Hughes 以風險社會的概念而提出三種犯罪預防模式,下列何者不在其中?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "從個人主義和社會排斥所主導的「堡壘城市」模式",
        "B": "社會與專制社群主義的「高度信任」模式",
        "C": "重視犯罪機會控制的「情境預防」模式",
        "D": "意在形成公民的與包容的「安全城市」模式"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "在創新警政模式中,強調運用系統性方法蒐集警察活動相關資訊,評估其效果,進而採取必要的勤務作為,此種 警政是屬下列那一種警政?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "問題導向警政",
        "B": "Comp Stat 警政",
        "C": "情資導向警政",
        "D": "證據導向警政107年特 種 考 試 交 通 事 業 鐵 路 人 員 考 試 試 題"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關行政院於2017年所提出之「新世代反毒策略」的描述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "以「人」為中心追緝毒品源頭",
        "B": "偏重「量」的反毒思維",
        "C": "以「質」為目標消弭毒品存在",
        "D": "聚焦於「三級毒品」的抗制"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "美國Vermont 州使用Cumming 和 McGrath所提出的「性罪犯之社區監督鑽石圖」模式,認為性罪犯之社區處遇 生活監督應有如菱形鑽石的四個缺一不可的元素,此四個元素並不包括下列那一個元素?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "觀護人的社區監督",
        "B": "案主的支持網絡",
        "C": "社區的輔導治療師",
        "D": "一定期間的電子監控"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察與刑事司法系統間的關係之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "綜合警察的角色、功能,係服務社會人群、執行犯罪控制、維持社會安寧秩序",
        "B": "我國現代警察擔負依法維持公共秩序、防止一切危害等積極性任務",
        "C": "在整個正式的刑事司法系統內,警察扮演著犯罪者的刑後處理工作",
        "D": "警察在刑事司法系統扮演舉足輕重之角色,依法負有微罪不起訴之權限"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "世界各國的警政類型受各該國的社會型態所影響,下列有關警政類型與公設警察的特性之敘述,何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "展現被動式、分離的、懷疑的等特性者,係屬民主式警政類型",
        "B": "展現制止式、侵入的、恐懼的等特性者,係屬威權式警政類型",
        "C": "展現預防式、滲透的、尊敬的等特性者,係屬社群式警政類型",
        "D": "展現鎮壓式、集權的、守法的等特性者,係屬專業式警政類型"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不屬於所謂「創新模式」的警政?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "社區警政",
        "B": "問題導向警政",
        "C": "普設CCTV",
        "D": "Comp Stat 警政"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者不是區域性警察合作組織模式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "國際刑警組織",
        "B": "歐盟警察組織",
        "C": "東盟打擊跨境犯罪合作模式",
        "D": "海峽兩岸共同打擊犯罪合作模式"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關警察人員執行初級犯罪預防方法的敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "執行犯罪嫌疑人的逮捕、審判、刑罰而預防犯罪",
        "B": "提供社區居民各種方式的安全風險評估",
        "C": "具體方法有教育、社區參與、更生保護等3種",
        "D": "輔導社區成立守望相助組織,其目的在於教育民眾保護自己"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "美國知名社區警政學者Bayley倡導的「CAMPS」,若依此英文字母順序,下列何者之中文字義組合為正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "問題解決、調適、動員、諮詢",
        "B": "動員、諮詢、調適、問題解決",
        "C": "調適、諮詢、問題解決、動員",
        "D": "諮詢、調適、動員、問題解決"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "大量運用犯罪地理資訊系統(GIS)於先發式警政預防犯罪作為,下列何者犯罪預防理論與此作為關係最為密切?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "破窗理論",
        "B": "芝加哥同心圓地帶理論",
        "C": "問題導向SARA 模式",
        "D": "犯罪熱點警政"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者屬於以情境為研究中心取向的犯罪預防模式?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "生物、心理模式",
        "B": "社會環境模式",
        "C": "機械硬體環境模式",
        "D": "刑罰懲處模式"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "有關犯罪被害人與警察職權的關係敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "受理犯罪被害人的報案",
        "B": "調查犯罪被害人供詞之真實性",
        "C": "傳喚犯罪被害人到法庭陳述意見",
        "D": "告知犯罪被害人有關犯罪人判決、入監、出監等訊息"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "面對現代風險社會的來臨,下列何項並非警察人員應執行之作為?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "確實執行犯罪分析,掌握犯罪熱區",
        "B": "將社區居民納入社會防衛體系",
        "C": "說服或強制組織或非犯罪之第三者負起預防犯罪之責任",
        "D": "強化性侵害犯之科技監控預防再犯"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "對於警政機關處理少年事件之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "對經常逃學、逃家之少年,應予強制收容教育",
        "B": "可對少年虞犯施予「先行政,後司法」之作為",
        "C": "依法將少年虞犯轉向給社區施予感化教育",
        "D": "強化少年觀護諸般措施,以預防少年再犯罪"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "21世紀警政新專業主義(New Professionalism in Policing)提出後,尋求妥適因應警察角色變遷的策略成為當前 重要課題。下列何者係警政新專業主義的四要素?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "掃描、分析、行動、評估",
        "B": "授權、專業化、能動性、人權",
        "C": "課責、正當性、創新、一致性",
        "D": "合憲性、轉向、除罪化、去機構化"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關毒品犯罪成因與預防之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "欲有效預防毒品犯罪,唯有提高毒品施用者之刑度以嚇阻",
        "B": "與男性相較,施用毒品之女性多有情感羈絆與情緒壓力問題",
        "C": "毒品犯多伴隨有「問題行為症候群」之行為",
        "D": "毒品犯多來自病態之社會底層"
      }
    }
  ],
  "year": 107,
  "category": "行政警察",
  "subject": "警察政策與犯罪預防",
  "source_pdf": "考古題庫\\行政警察\\107年\\警察政策與犯罪預防\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}